有沒人試過同好朋友創業？

小弟而家就經歷緊呢樣野，發現真係好難做落去

事源我地開左間公司寫 App 俾人用，開發方面基本上我負責灑，咁我朋友就負責 marketing / social media / 拎 funding / 搞下手續之類。頭幾個月因為我要搞個 App，就叫佢寫定 proposal 準備去見投資人啦，但之後發現份野做完出嚟好多錯字 + 句子唔通順 + 睇完都唔明，我每次睇完都會留 comment 俾佢，建議佢改正，但係次次改完都係咁上下，到最後都係我自己重新做過

咁好啦，個 App 出世了，我就叫佢上 social media po 下野 / 落下廣告啦。雖然大家都唔係設計出身，但係佢 D 文案完全唔掂，先唔好講 顏色 / 內容 呢種主觀問題，佢連 置中 / 對齊 都唔知，圖片同文字好似打風咁，同佢講左好多次，但都係咁。大家睇到呢度，可能覺得佢做野好 hea，但係我相信佢儘左力，因為有時真係改左好多次，但都係不斷重覆同一個問題。

另一問題係佢對自己作品有一定信心，佢覺得自己已經做得好好，所以有時講多兩句就會炆。當然我可以嘗試俾佢自由發揮（我一開始係咁）但係有時又過唔到自己，我又無理由次次幫佢執

我地十幾年朋友，而家拆伙佢就會覺得我飛起佢。雖然個 App 我用左好多時間心機做，但最壞打算可能係摺左間公司，大家如果係我會點做？

(因為呢個係感情問題，所以就 Po 係感情台)

圖定老母

提提你，顏色唔係主觀問題，係有科學根據，可以學下

Thx bro

小弟而家煩惱緊點樣同時做到 尊重別人的工作 + 做好件事

可能對方係好朋友，有時話完佢，我個心都會痛一痛，接受自己問題難，但原來要指出其他人問題都好難

係咪你控制慾過強?

你post D 內容上黎，俾大家過過眼，先有得評論
兩條友，而家口同鼻拗，
人地專做marketing ，你都唔信佢既能力，咪搵過個囉
求財姐

Thx Bro，內容我就唔方便 Po 啦。但關於控制慾，我有諗過呢個問題，所以都有搵過唔少朋友過目，佢地評價都係差唔多。一開始我都當睇唔到，有 D 朋友甚至走嚟問我：喂，張圖你整架？我都唔識點答

純粹發下窂騷，我都係乖乖同佢坐低傾下先

同朋友創業好on9

可能係你有問題呢

可能啦，有時語氣又重左

簡單D講,你可以冇左佢,佢唔可以冇左你

試過 最後無朋友做

中學做project都知其他人係靠唔住
更唔好講做生意
如果大家都係自己專業範疇就okay
但佢又唔係設計底
又走去做social media
姐係求其搵個人做都得
咁唔一定要係佢